# Zer egin dezakezu Cloudflare-ri aurre egiteko?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>egin klik

## Webgunearen kontsumitzailea
</summary>


- Gustatzen zaizun webguneak Cloudflare erabiltzen badu, esan Cloudflare ez erabiltzeko.
  - Facebook, Reddit, Twitter edo Mastodon bezalako sare sozialetan irrintziak egiteak ez du inolako diferentziarik. [Ekintzak hashtag-ak baino altuagoak dira.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Saiatu webgunearen jabearekin harremanetan jartzen zure burua erabilgarria izan nahi baduzu.

[Cloudflare-k esan zuen](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Arazoak dituzun zerbitzu edo gune zehatzen administratzaileengana jotzea eta zure esperientzia partekatzea gomendatzen dizugu.
```

[Ez baduzu eskatzen, webgunearen jabeak ez du inoiz arazo hau ezagutzen.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Adibide arrakastatsua](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Arazoren bat duzu? [Goratu zure ahotsa orain.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Beheko adibidea.

```
Enpresen zentsura eta masa zaintza laguntzen ari zara.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Zure web orria CloudFlare-ren pribatutasuna gehiegizko erabilera duen hormako lorategi pribatuan dago.
http://crimeflare.eu.org
```

- Hartu denbora pixka bat webgunearen pribatutasun politika irakurtzeko.
  - webgunea Cloudflare-ren atzean badago edo webguneak Cloudflare-rekin konektatutako zerbitzuak erabiltzen baditu.

"Cloudflare" zer den azaldu behar du eta baimena eskatu zure datuak Cloudflare-rekin partekatzeko. Hori egin ezean konfiantza urratuko da eta aipatutako webgunea saihestu beharko litzateke.

[Hemen dago pribatutasun politikaren adibide onargarria](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Zure pribatutasun politika irakurri dut eta ezin dut Cloudflare hitza aurkitu.
Nire datuak Cloudflare-ra elikatzen jarraitzen baduzu zurekin datuak partekatzeari uko egiten diot.
http://crimeflare.eu.org
```

Cloudflare hitza ez duen pribatutasun politikaren adibidea da.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare-k bere pribatutasun politika du.
[Cloudflare-k jendea maite du.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Hemen duzu adibide on bat webgunean erregistratzeko inprimakian.
AFAIK, zero webguneak egiten du hau. Konfiantza izango al duzu?

```
"Erregistratu XYZ-en" sakatuta, gure zerbitzu baldintzak eta pribatutasun adierazpena onartzen dituzu.
Zure datuak Cloudflare-rekin partekatzea ere onartzen duzu eta cloudflare-ren pribatutasun-adierazpena ere onartzen duzu.
Cloudflare-k zure informazioa filtratzen badu edo gure zerbitzariekin konektatzen uzten ez badizu, ez da gure errua. [*]

[ Izena eman ] [ ez nago ados ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Saiatu haien zerbitzua ez erabiltzen. Gogoratu Cloudflare-k ikusten ari zarela.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Bilatu beste webgune bat. Interneten badaude alternatibak eta aukerak!

- Konbentzitu lagunak Tor egunero erabiltzeko.
  - Anonimotasunak internet irekiaren estandarra izan behar du!
  - [Kontuan izan Tor proiektuari ez zaiola gustatzen proiektu hau.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>egin klik

## Gehigarriak
</summary>

- Zure arakatzailea Firefox, Tor Browser edo Ungoogled Chromium bada, erabili beheko gehigarri hauetako bat.
  - Beste gehigarri berri bat gehitu nahi baduzu, galdetu lehen.


| Izena | Garatzailea | Laguntza | Ezin blokeatu | Ezin da jakinarazi | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Bai**     | **Bai**     |  **Bai** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Ez     | **Bai**     |  **Bai** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Ez     | **Bai**     |  **Bai** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Bai**     | **Bai**     |  Ez |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Bai**     | **Bai**     |  Ez |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Ez     | **Bai**     |  Ez |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Ez     | **Bai**     |  Ez |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Ez     | **Bai**     |  Ez |


- "Decentraleyes" -ek "CDNJS (Cloudflare)" konexioa eten dezake.
  - Eskaera asko sareetara iristea eragozten du, eta tokiko fitxategiak zerbitzatzen ditu guneak ez hausteko.
  - Garatzaileak erantzun zion: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Cloudflare ziurtagiria zure Agintaritza Ziurtagiritik (CA) ere kendu edo mesfidatu dezakezu.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>egin klik

## Webgunearen jabea / Web garatzailea
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ez erabili Cloudflare irtenbidea, Aldia.
  - Hori baino hobeto egin dezakezu, ezta? [Hona hemen nola kendu Cloudflare harpidetzak, planak, domeinuak edo kontuak.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Bezero gehiago nahi al dituzu? Badakizu zer egin. Iradokizuna "lerroaren gainetik" dago.
  - [Kaixo, "Zure pribatutasuna seriotasunez hartzen dugu" idatzi duzu, baina "403 Errorea debekatutako proxy anonimoak ez dira onartzen" jaso dut.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Zergatik blokeatzen duzu Tor Or VPN? Eta zergatik blokeatzen dituzu aldi baterako mezu elektronikoak?

![](../image/anonexist.jpg)

- Cloudflare erabiltzeak etenen aukerak handituko ditu. Bisitariek ezin dute zure webgunera sartu zure zerbitzaria ez badago edo Cloudflare ez badago.
  - [Benetan pentsatu al zenuen Cloudflare ez dela inoiz jaitsiko?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Cloudflare erabiltzeak zure "API zerbitzua", "software eguneratze zerbitzaria" edo "RSS jarioa" proxy gisa erabiltzeak zure bezeroari kalte egingo dio. Bezero batek deitu zizun eta "Ezin dut zure APIa gehiago erabili" esan zizun, eta ez dakizu zer gertatzen ari den. Cloudflare-k zure bezeroa isilik blokea dezake. Ondo dagoela uste al duzu?
  - RSS irakurgailuaren bezero eta RSS irakurgailu ugari daude linean. Zergatik argitaratzen duzu RSS jarioa jendeari harpidetzea baimentzen ez baduzu?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- HTTPS ziurtagiria behar al duzu? Erabili "Enkriptatu dezagun" edo erosi besterik ez CA enpresan.

- DNS zerbitzaria behar al duzu? Ezin duzu zure zerbitzaria konfiguratu? Zer moduz: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Administratzaileak ezabatu zure kontua TOR erabiltzen baduzu)](https://freedns.afraid.org/)

- Ostatu zerbitzuaren bila zabiltza? Doakoa bakarrik? Zer moduz: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Cloudflare-ren alternatibak](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- "Cloudflare-ipfs.com" erabiltzen ari zara? [Ba al dakizu Cloudflare IPFS txarra dela?](../PEOPLE.md)

- Instalatu OWASP eta Fail2Ban bezalako Web aplikazioen suebakia zure zerbitzarian eta konfiguratu behar bezala.
  - Tor blokeatzea ez da irtenbide bat. Ez zigortu denak erabiltzaile txar txikiengatik soilik.

- Birbideratu edo blokeatu "Cloudflare Warp" erabiltzaileak zure webgunera sartzeko. Ahal baduzu, eman arrazoia.

> IP zerrenda: "[Cloudflare-ren uneko IP barrutiak](cloudflare_inc/)"

> A: Blokeatu besterik ez duzu

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Birbideratu abisu orrira

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Konfiguratu Tor Onion Service edo I2P insite askatasunean sinesten baduzu eta erabiltzaile anonimoak onartzen badituzu.

- Eskatu aholkuak Clearnet / Tor beste webgune bikoitzeko operadoreei eta egin lagun anonimoak!

</details>

------

<details>
<summary>egin klik

## Software erabiltzailea
</summary>


- Discord CloudFlare erabiltzen ari da. Alternatibak? Gomendatzen dugu [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briarrek Tor deabrua biltzen du, beraz, Orbot instalatu beharrik ez izateko.
  - Qwtch garatzaileek, Open Privacy, stop_cloudflare proiektua ezabatu dute git zerbitzutik abisatu gabe.

- Debian GNU / Linux edo edozein eratorri erabiltzen baduzu, harpidetu: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ahal baduzu, lagundu adabakia egiaztatzen eta lagundu mantentzaileari onartzen duen ala ez ondorioztatzen.

- Beti gomendatu arakatzaile hauek.

| Izena | Garatzailea | Laguntza | Iruzkina |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Beste software batzuen pribatutasuna ezin hobea da. Horrek ez du esan nahi Tor arakatzailea "perfektua" denik.
Interneten eta teknologian ez dago% 100 segurua ezta% 100 pribatua ere.

- Ez duzu Tor erabili nahi? Tor deabruarekin edozein arakatzaile erabil dezakezu.
  - [Kontuan izan Tor proiektuari ez zaiola hau gustatzen.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Erabili Tor Browser hori egiteko gai bazara.
- [Nola erabili Chromium Tor-ekin](../subfiles/chromium_tor.md)


Hitz egin dezagun beste softwarearen pribatutasunaz.

- [Benetan Firefox erabili behar baduzu, aukeratu "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefoxek adierazpen askea baztertzen du, adierazpen askea debekatzen du](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ beherakada. Badirudi software enpresa bati eskatzea ... softwarea gehiegi dela egun."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [A, zergatik erakusten dit Firefoxek babestutako estekak nire URL barran?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Devil Incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Gogoratu, Mozilla Cloudflare zerbitzua erabiltzen ari dela.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Cloudflare-ren DNS zerbitzua ere erabiltzen ari dira beren produktuan.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozillak ofizialki ezetsi zuen txartel hori.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus txantxa da.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Telemetria itzaliko dutela agindu zuten baina aldatu egin zuten.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk garatzaileak Cloudflare maite du.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon-en Archive Server-ek malware hil eta 18 hilabetez hedatu zuen](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Tor erabiltzaileak ere gorroto ditu - "[Ea etsaia den Tor-era. Uste dut gune gehienek Torrekiko etsaiak izan beharko luketela bere gehiegizko faktore handia kontuan hartuta.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox-ek "etxeko telefonoak" arazo larriak ditu](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome spyware bat da.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google-k zure jarduera profilatzen du.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron-ek telefono gehiegi egiten ditu etxeko konexioarekin.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Google domeinuetara ere konektatzen da.

- [Brave Browser zerrenda zurian Facebook / Twitter jarraitzaile.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Hemen gai gehiago.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance kidea IDa](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge-k Facebook-i Flash kodea erabiltzaileen bizkarrean exekutatzen uzten dio.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldik ez du zure pribatutasuna errespetatzen.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware maila: Oso altua](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ez zenuke iOS batere erabili behar, malwarea delako batez ere.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Hori dela eta, goiko taulan soilik gomendatzen dugu. Beste ezer ez.

</details>

------

<details>
<summary>egin klik

## Mozilla Firefox erabiltzailea
</summary>


- "Firefox Nightly" -k arazketa-mailako informazioa bidaliko du Mozilla zerbitzarietara baztertzeko metodorik gabe.
  - [Mozilla zerbitzariak Cloudflare ari dira entzuten](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Posible da Firefox Mozilla zerbitzarietara konektatzea debekatzea.
  - [Mozillaren gidalerroen txantiloiak](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Gogoan izan trikimailu honek geroko bertsioan funtzionatzeari utz diezaiokeela, Mozillak bere burua zuritzea gustatzen zaiolako.
  - Erabili suebakia eta DNS iragazkia guztiz blokeatzeko.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Eman mozillaren aztarnari buruzko akats baten berri, Cloudflare ez erabiltzeko esanez.~~ Bugzillari buruzko akatsen berri eman da. Jende askok bere kezka agertu zuen, hala ere akatsa administratzaileak ezkutatu zuen 2018an.

- DoH desgaitu dezakezu Firefox-en.
  - [Aldatu firefox-en DNS hornitzaile lehenetsia](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [ISP ez diren DNSak erabili nahi badituzu, pentsa ezazu OpenNIC Tier2 DNS zerbitzua edo Cloudflare ez den DNS zerbitzuren bat erabiltzea.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokeatu Cloudflare DNSarekin. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Tor DNS ebazle gisa erabil dezakezu. [Tor aditua ez bazara, egin galdera hemen.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Nola?**
> 1. Deskargatu Tor eta instalatu zure ordenagailuan.
> 2. Gehitu lerro hau "torrc" fitxategira.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Berrabiarazi Tor.
> 4. Ezarri zure ordenagailuaren DNS zerbitzaria "127.0.0.1" gisa.

</details>

------

<details>
<summary>egin klik

## Ekintza
</summary>


- Kontatu ingurukoei Cloudflare-ren arriskuak.

- [Lagundu biltegi hau hobetzen.](http://crimeflare.eu.org)
  - Bai zerrendak, bai horren aurkako argudioak eta xehetasunak.

- [Dokumentatu eta oso publiko egin gauzak gaizki doazenez Cloudflare-rekin (eta antzeko enpresekin), ziurtatu biltegi hau aipatzen duzula hori egiten duzunean](http://crimeflare.eu.org) :)

- Lortu Tor gehiago erabiltzen duten jende gehiago lehenespenez, webgunea munduko hainbat lekuren ikuspegitik bizi dezaten.

- Hasi taldeak, sare sozialetan eta haragizko espazioan, mundua Cloudflare-tik askatzera dedikatuta.

- Dagokionean, estekatu biltegi honetako talde hauetara - hau talde gisa lan egiteko koordinatzeko gunea izan daiteke.

- [Hasi Cloudflare-ri alternatiba esanguratsua eskain diezaiokeen kooperatiba.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Jakin iezaguzu alternatibarik gutxienez Cloudflare-ren aurkako geruza anitzeko defentsa eskaintzen laguntzeko.

- Cloudflare bezeroa bazara, ezarri zure pribatutasun ezarpenak eta itxaron haiek urratzen dituzten arte.
  - [Ondoren, eraman itzazu spamaren aurkako / pribatutasun urraketaren kargura.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Amerikako Estatu Batuetan bazaude eta aipatutako webgunea banku edo kontulari bat bada, saiatu legezko presioa egiten Gramm – Leach – Bliley Act-en arabera edo DIsabilities Act duten amerikarrak eta jakinarazi noraino heltzen zaren. .

- Webgunea gobernuko gunea bada, saiatu legezko presioa egiten AEBetako Konstituzioaren 1. Aldaketaren arabera.

- EBko herritarra bazara, jarri webgunearekin harremanetan zure datu pertsonalak Datuen Babeserako Arau Orokorraren arabera. Zure informazioa emateari uko egiten badiote, hori legearen urraketa da.

- Euren webgunean zerbitzua eskaintzen dutela dioten enpresei kontsumitzaileen babeserako erakundeei eta BBBri "iragarki faltsu" gisa jakinarazten diete. Cloudflare webguneak Cloudflare zerbitzariek hornitzen dituzte.

- [ITUk AEBetako testuinguruan iradoki du Cloudflare nahikoa handia izaten ari dela monopolioen aurkako legea gainetik botatzeko.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Pentsa daiteke GNU GPL 4. bertsioak zerbitzu horren atzean iturburu kodea gordetzeari buruzko xedapen bat izan dezakeela, GPLv4 eta ondorengo programa guztientzat gutxienez iturburu kodea Tor erabiltzaileak diskriminatzen ez dituen euskarri baten bidez eskuragarria izatea eskatzen duena.

</details>

------

### Iruzkinak

```
Erresistentzian beti dago itxaropena.

Erresistentzia emankorra da.

Emaitza ilunenetako batzuk ere agertzen dira, erresistentziaren egintzak berak trebatzen gaitu lortzen duen status quo distopikoa ezegonkortzen jarraitzeko.

Eutsi!
```

```
Noizbait ulertuko duzu zergatik idatzi dugun hau.
```

```
Honek ez du ezer futuristarik. Dagoeneko galdu dugu.
```

### Orain, zer egin duzu gaur?


![](../image/stopcf.jpg)
